［新手］求評價，好想改進自己攝影技巧

用菲林機canon A-1
無tune過/執過
算係自己最滿意個幾張
但唔知點樣可以影得令人印象深刻啲

再擺啲覺得影得差好想改善嘅相
可以點樣影人像影得好啲？

砍掉重練

去到日本影 其實正正常常影就好靚

影d唔著衫既

我覺得你可以睇多d相先再影 你而家影似無乜構圖同方向

其實影相呢啲冇乜一個特定既標準 自己順眼就得

我覺得你影得都唔錯

#2 比較出色

影人
其實係唔係俾人知你影佢
有交流先

無
因為毒撚唔識日文唔敢搭訕

多謝你！

留意多d畫面既光影

自稱新手黎講幾好 唔似得某d 大師影左咁耐都仲係一碌柒咁
留名學嘢

#1 感覺水平線唔夠好 主題唔太突出 張相無乜故事/意境

利申：新手 9upper

不過都算影得唔錯 第一眼怪怪之外 望多兩眼其實唔差 加油

第一張我覺得無咩問題

1樓呀

自稱新手嚟講幾好呀
唔知點解無人俾意見，連登攝影台

你話覺得差個d, 我個人意見係你可以嘗試下捕捉佢地工作比較有趣既moment, 例如close up佢開蠔殼個下，第二張影佢落手炒個下

好似而家咁#2 第一張，佢隻手俾野擋住左，其實唔知佢做緊乜

加油

一樓啲相正正常常 工整順眼 for旅行相合格有餘
二樓偏向街拍 不過要講嘅係司取景角度同內容我覺得唔夠吸引 如果算旅行相 都合格了 交待到想比人知嘅野 有主體

至於你所講嘅令人印象深刻啲 其實有好多方法
唔知點樣入手去講
其中一種
圖片內容 再加構圖 色彩魚光線 去令到張相嘅故仔再推展多啲 咁咪可能吸引到人多啲(好似係)

個個人口味都唔同 老實講你轉偷拍人裙底 仲要wide到影埋自己個樣 咁都可以令人深刻架

不過你係味想咁我就唔知啦 我希望唔係

如果有心去玩攝影 應該要常常思考
未有方向可以睇多啲唔同人嘅相
又或者你好鍾意某位攝影師嘅相 你應該要去了解個攝影師生平 想法 而唔係去抄佢嘅相
喂屌我唔識講啦 放過我啦

過曝？有死白

Tele影建築好似麻麻地

請問用咩菲林

多謝你意見！捕捉moment真係要好有耐性，自己成日衰心急/捕唔切

自己對光影敏感真係差啲，畫畫都有呢個問題
有無方法/練習可以做？

我好似知你係邊個
IG有follow你

伏見稻荷大社個啲用AGFA vista plus 200
其餘fujifilm 白色盒ISO 100

我有個更新手問題，菲林影相係咪曬出黎先scan落電腦？

你拎去沖菲林間鋪頭會scan落隻cd比你
當然其實曬出黎先好玩，不過新手fail太多我就睇完電子版揀好鐘意嘅先再拎菲林去曬相

Scan落CD咁方便既咩？ 幾錢架大約？

當我唔識野，新手黎講（重要無教過色）樓主影得好好喎👍🏻

沖加CD $34
係荃灣南豐

第2張ok
其他所有相都好似近左d,想睇返多少少野。(全新手9up)

如果係菲林就好唔錯啦我覺得，始終影相好講時機。我都有去個到影過，感覺太多人太亂好難出到個主體（而且已經係用數碼機＋手動鏡），成日有人亂入...
如果要比意見既話...可能用個大光圈多少少既鏡頭會易啲突出主體啲

本身只係想影和服妹背影...

影相係大數法則
但大前題係每張相你都think before you do

你留意下相入面好多閒雜嘢例如途人雜物
試下影前用盡方法令佢地唔好入鏡

你呢幾張要改善既地方仲多過樓主
第一張右下碌竹想點
第二張左下個把藍色遮又係搞到好奇怪, 不如你crop左佢

C兄部機影出來D相D色水我好中意

構圖0分

影菲林色調淨係關菲林事 我都好鐘意呢兩隻菲林，諗住大手入貨影過世

本身想買50mm/f1.4，但搵唔到平鏡，而家個支係1.8
幾鐘意第三四張，用邊隻菲林？隻色好正好sharp

再share下啲自己覺得中規中矩嘅相
個三個係真日本妹 雖然覺得好似香港人
但天開始黑就會手震矇

係，上面覆cm有講到係邊隻

算平 出番油尖旺區要大概40左右

多謝賜教
我其實都係新手想學野

其實係「死黑」富士加Lightroom調色
不過而家睇返我覺得太重口味其實

我覺得樓主影得唔差